【投訴至釘牌?】何君堯指搞港獨者殺無赦 湯家驊：已犯罪 身為律師應自重

立法會議員何君堯昨日在添馬公園發起集會，其間站台的屏山鄉事委員會主席曾樹和高叫提倡港獨者應「殺」，何君堯即和應說「無赦」，更指「（搞港獨）啲人唔殺咗佢做咩」。本身是大律師的行政會議成員湯家驊認為，何君堯言論至少觸犯兩條罪行。

湯家驊今早在商台節目表示，何君堯言論可能觸犯了《公安條例》中的17條b及26條，其中17條b列明，若於公眾聚集中用侮辱或辱罵言辭激發民眾情緒、擾亂公眾秩序，即屬犯法，最高刑罰12個月；26條則指，若鼓吹暴力去殺人或傷害他人身體，最高刑罰兩年。

不過湯家驊提到，「有時中國人言語不是太準確」，如說「賊嚟嘅」，未必等如指控對方偷竊，可能只是覺得對方品格像「賊」一樣不誠實，故說「殺一個人」，亦可能有兩個意思，「一個係真正殺咗佢，用暴力；二係呢個人唔值得同情，要取締佢，令佢喪失地位」。

他稱自己作為旁觀者難判斷是何種意思，但指「我覺得是後者」。他又補充說，即使是後者，仍有可能觸犯法例，需要由法庭判決。

湯家驊之後呼籲何君堯作為律師應自重，又勸喻所有人不要用侮辱言辭、標語或鼓吹暴力，強調這些非多元文明社會應接受的事情。

龍門任我擺

香港律師會執業操守組投訴表格

...

如何君堯被判刑超過3個月,
就會被DQ立法會議員及區議員資格

等法官判

算唔算意圖謀殺？

屌條撚樣日日出嚟做判官

言論自由唔係無底線

重奪 好暴力

「奪」字都可以坐6個月

根據案例, 「殺」+「無赦」都起碼3年

訓左覺，警察拉人未？

推到何君堯仆街

教唆

唔信都投訴左先啦

唔通睇條仆街 日日出嚟9up

故說「殺一個人」，亦可能有兩個意思，「一個係真正殺咗佢，用暴力；二係呢個人唔值得同情，要取締佢，令佢喪失地位」。

睇嚟我讀咁多年中文都係讀屎片

我同意, 但你劃條底線出黎先講
政治意見唔同, 一定可以自由表達

殺何君堯 => 透過選舉取締佢，令佢喪失議員地位

殺林鄭月娥 => 透過選舉取締佢，令佢喪失行政長官地位

世上應該唔會有教唆罪

後者有無例句睇下

唔好理，做左先！

重奪都已經咁暴力要坐幾個月 殺 呢個字直頭唔係暴力咁簡單 我諗都要坐返一年半載

標題黨
估撚到個仆街小罵大幫忙

推到佢仆街

仲過份過考評局啲閱理題目

湯家驊想警察告何君堯

咁佢就可以做返代表辯護大狀,

所以話不能講得盡, 否則仲邊有得SELL辯護?

今次FAT FAT啦

好不安.....有人鼓吹其他人去殺 同 恐嚇支持港獨人士.....

搞大佢

因為太柒
十一先生都唔知點兜

何君堯又係西環, 謝生又係西環
個品格差咁遠

西環爛仔

回力標

殺字唔代表要你死，字典使唔使加反一個十一哥釋義

網上流傳話「湯家驊大律師衰十一」都可以唔止一個意思

已做報犬撚

建制派講咪後者, 其他人講咪前者lor

何君堯仲唔搵人恐嚇湯渣？

sor9ly 警察唔拉 律政司唔告喎

屌你老母

推

官：殺字唔暴力

重奪二字都咁暴力
"殺左佢"點算

成個殺字講埋出口湯生都有得兜,真係服撚咗佢

我好不安，佢想殺人。係咪應該報警？

好不安 宜家香港可以公開集會話殺人嗱??

兜得好肉酸呀

又再次表示咩叫雙重標準

如果係講殺支那人，佢已經比人拉左

幫佢諗埋藉口 知你醒啦湯

11

淚灑雪廠街都有兩種意思
一個係行緊雪廠街喊
一個係衰十一俾人捉痛腳而係雪廠街喊
我覺得係後者

黑社會請刀手可以明刀明槍了

屌 個時馮敬恩比人老屈話佢大叫'隊冧佢'
係咪有第二個意思啊
今次直頭係殺人啊
校長高官快d撲出黎吠啦

已經犯法啦

安已不 一個有企圖想謀殺市民嘅立法會議員我係咪應該報警

根本無講過 '隊冧佢'

完全老屈

有冇投訴template?

屌你啦
當時咪又係咁樣老屈Billy
而家你講又話「未必真係有咁嘅意思」

咁學佢咁講得唔得

重投訴 .. 已經犯左法啦.
你係要玩野就去報警話你支持港獨有人要殺你.

Common Law - Case

In Luu v Cook (2008) 185 A Crim R 403, Penfold J set out the elements of the offence (at 405-406 [15]) based on Leece and Barbaro v Quilty [1999] ACTSC 119, which are as follows:

There must be a declaration of an intention to end the life of the person threatened;

Utterances may amount to a threat to kill by reason of circumstances previously, even if it is not literally expressed as such a threat;

There must be a threat that the person will be killed, not just injured (e.g. a threat to shoot someone would not by itself satisfy the requirement);

A conditional threat to kill may be a sufficient threat if the person threatened is entitled not to meet the condition;

There must be an utterance or communication conveying, objectively, to the hypothetical reasonable person that the person publishing the threat, proposes to kill that person;

A history of threats may be able to supply the meaning of an intention to kill if this is not clear from the conduct charged;

Threats to murder a person need not be a threat of murder by the accused personally, nor of murder ‘there and then’, or murder that the accused has an immediate capacity to carry out;

In cases where the specifying of the charge is of intention, rather than recklessness, the person threatened must be intended to believe that the threat will be carried out;

The fact that the person threatened took the threat seriously, or held the belief that it would be carried out, is not, however sufficient;

There must be a threat that an objective and reasonable bystander, knowing the history of the prior dealings between the accused and the person threatened, would believe is intended to be carried out;

It is not necessary for the person uttering the threat to intend that it be carried out;

The question of whether a reasonable person in the position of the person threatened would fear that the threat would be carried out.

係投訴就大家度下個投訴理據先，呢類投訴就事涉THE HONG KONG SOLICITORS' GUIDE TO PROFESSIONAL CONDUCT多，係咪刑事就另一回事，我又睇唔倒點解唔可以同時進行

今次又要勞煩學生們

何尹堯支持
南京大屠殺
六四事件

狗咬狗幾好睇。